\subsection{מספר\\\C{Rhif}}

\begin{frame}{\btitle{מספר}{Rhif}}
	\begin{center}
		\begin{tabu}{>{\latinfont}r>{\latinfont}lrl}
			\multicolumn{1}{c}{\H{יחיד}} & \multicolumn{1}{c}{\H{רבים}} & \multicolumn{1}{c}{\H{פירוש}} & \multicolumn{1}{c}{\H{טיפוס}}\\
			\midrule
				llyfr     & llyfrau     & סֵפֶר &
				  \rdelim\}{3}{*}[\begin{minipage}{\widthof{\H{בתנועות}}}\textdir TRT \H{סיומת}\hfill~\end{minipage}]\\
				  geiriadur & geiriaduron  & מילון\\
				  geneth & genethod & ילדה, נערה\\[0.5\normalbaselineskip]
				  llygad & llygaid & עין &
				  \rdelim\}{4}{*}[\begin{minipage}{\widthof{\H{בתנועות}}}\textdir TRT \H{הבדל}\\\H{בתנועות}\end{minipage}]\\
				  %tŷ & tai & בית\\
				  carreg & cerrig & אבן\\
				  asgell & esgyll & כנף\\
				  dafad & defaid & כֶּבֶשׂ \\[0.5\normalbaselineskip]
				  mab & meibion & בן &
				  \rdelim\}{3}{*}[\begin{minipage}{\widthof{\H{בתנועות}}}\textdir TRT \H{סיומת~+}\\\H{הבדל}\\\H{בתנועות}\end{minipage}]\\
				  cawr & cewri & ענק\\
				  gwraig & gwragedd & אשה
		\end{tabu}
	\end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{\btitle{מספר}{Rhif}}
	\begin{center}
		\begin{cymraeg}
		\begin{tabu}{ll>{\begin{hebrew}}r<{\end{hebrew}}>{\begin{hebrew}}r<{\end{hebrew}}}
			\multicolumn{1}{c}{\H{יחיד}} & \multicolumn{1}{c}{\H{רבים}} & \multicolumn{1}{c}{\H{פירוש}} & \multicolumn{1}{c}{\H{טיפוס}}\\
			\midrule
				  seren     & sêr     & כוכב &
			  \rdelim\}{4}{*}[\begin{minipage}{\widthof{\H{בסינגולטיב\textsuperscript{1}}}}\textdir TRT \H{סימון}\\\H{בסינגולטיב\footnotemark}\hfill~\end{minipage}]\\
                  aderyn & adar & ציפור\\
				  plentyn & plant & ילד/ה\\
				  mwyaren & muyar & פרי־יער\\[0.5\normalbaselineskip]
				  llaw & dwylo & יד &
			  \rdelim\}{3}{*}[\begin{minipage}{\widthof{\H{בסינגולטיב\textsuperscript{1}}}}\textdir TRT \H{שרידי}\\\H{זוגי}\hfill~\end{minipage}]\\
				  clust & clustiau\footnotemark~/ (dwyglust) & אוזן\\
				  dyn & dynion~/ (deuddyn)\footnotemark & איש, אדם
		\end{tabu}
			  \end{cymraeg}
	\end{center}
	
	{%
		\footnotesize
		\textsuperscript{1}
		ר׳ \L{\cite{stolz.th:2001:singulative-collective}} ו־\L{\cite{nurmio.s:2017:collective}}
		\quad
		\textsuperscript{2}
		זו הצורה הרגילה.
		\quad
		\textsuperscript{3}
		זוג, במשמעות של זוג אוהבים.
	}
\end{frame}


{
	\source{Geiriadur Prifio Cymru}
	\begin{frame}{\btitle{ריבוי צורות רבים}{Ffurfiau lluosog}}
		\includegraphics[keepaspectratio, width=\textwidth, height=0.75\textheight]{media/ellyll.png}

		ר׳ גם עבודת הדוקטורט של \L{Deborah Arbes} (\href{uni-bremen.academia.edu/DeborahArbes}{\url{uni-bremen.academia.edu/DeborahArbes}}).
	\end{frame}
}



\begin{frame}{\btitle{אימון בשלטים}{Ymarfer: arwyddion}}
	\begin{columns}
		\begin{column}[T]{0.5\textwidth}
			\bigimage{media/signs/IMG_20190804_140129.jpg}
		\end{column}
		\begin{column}[T]{0.5\textwidth}
			\bigimage{media/signs/IMG_20190802_125515.jpg}

			\bigimage{media/signs/IMG_20190804_183216.jpg}
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}{\btitle{אימון בשלטים}{Ymarfer: arwyddion}}
	\begin{columns}
		\begin{column}[T]{0.5\textwidth}
			\bigimage{media/signs/IMG_20190723_161646.jpg}
		\end{column}
		\begin{column}[T]{0.5\textwidth}
			\bigimage{media/signs/IMG_20190727_210157.jpg}\\
			\bigimage{media/signs/IMG_20190803_122101.jpg}
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}
